\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[letterpaper, left=4cm, right=4cm, top=4cm, bottom=4cm]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{amsmath} %para agregar ambientes matemáticos
\usepackage{amssymb} %para usar símbolos matemáticos

\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\parskip}{3mm}

\begin{document}
\section*{Operaciones fundamentales de los números}
\subsection*{Las cuatro operaciones}
Cuatro operaciones son fundamentales en el álgebra y en la aritmética. Éstas son la suma, la resta, la multiplicación y la división.

%en una lista se escriben las principales propiedades.
\begin{itemize}
\item Cuando se suman dos números $a$ y $b$, la adición se expresa como \(a + b\). Por lo tanto \(3 + 2 = 5\).
\item Cuando el número $b$ se resta de un número $a$, la diferencia se expresa como \(a - b\). Por lo tanto \(6 - 2 = 4\).
\item La resta puede definirse en términos de la suma. Esto es, se puede definir que \(a - b\) represente un número $x$ de tal forma que $x$ sumando $b$ dé $a$ o \(x + b = a\). Por ejemplo, \(8 - 3\) es un número $x$ que cuando se suma a 3 da 8, es decir, \(x + 3 = 8\); por lo tanto \(8 - 3 = 5\).
\item El producto de dos números $a$ y $b$ es tal que \(a \times b = c\). La operación de multiplicación puede indicarse por una cruz, un punto o un paréntesis. Por lo tanto \(5 \times 3 = 5 \cdot 3 = 5(3) = (5)(3) = 15\), donde los factores son 5 y 3 y el producto es 15. Cuando se utilizan letras, como en el álgebra, la notación $p \times q$ se evita a menudo ya que $\times$ podría confundirse con una letra que representa un número.
\item Cuando un número $a$ se divide entre un número $b$, el cociente obtenido se escribe como 
\begin{equation}
a \div b 
\end{equation}

o

\begin{equation*}
\frac{a}{b}
\end{equation*}

o

\begin{equation}
a / b, \nonumber
\end{equation}


donde $a$ se llama dividendo y $b$ se llama divisor. La expresión \(a/b\) también es conocida como una fracción cuyo numerador es $a$ y su denominador es $b$.

\item La división entre cero no está definida.
\item La división puede definirse en términos de la multiplicación. Esto es, se puede considerar $a / b$ como ese número $x$ que al multiplicarse por $b$ resulta $a$, es decir, $bx = a$. Por ejemplo, $6 / 3$ es un número $x$ tal que 3 multiplicado por $x$ da 6, o $3x = 6$; por lo tanto $6 / 3 = 2$.
\end{itemize}

\end{document}






















